萬豪酒店系統遭黑客入侵或與中國有關

路透引述消息人士透露，萬豪國際酒店集團遭黑客入侵的線索顯示，這些黑客是為中國政府的情報搜集行動工作。

據3名消息人士表示，調查此案件的私人偵探發現，黑客所使用的工具、手法和程序，在之前被認為是中國黑客所進行的網絡攻擊中也曾被使用。

其中兩名消息人士稱，這顯示這些黑客或許是為中國情報機構收集資訊，而不是為了金錢利益。

報道指出，雖然中國的嫌疑最大，但上述消息人士也指出，亦有可能是其他黑客所為，因為部分用作入侵的工具此前已被發現可在網上獲得。

其中一名消息人士稱，調查人員懷疑，從2014年以來多個黑客組織可能一直同一時間留駐在萬豪旗下喜達屋(Starwood)酒店集團電腦系統之中，使確定主犯變得更加困難。

中國駐美國華盛頓使館未有回應查詢。

萬豪上周五表示，黑客入侵旗下喜達屋酒店預訂系統，導致多達5億客戶資料外洩。消息令美國和英國監管機構迅速對此展開調查。